\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amstext}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{multicol}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color} % для source-highlight
\usepackage{indentfirst}

% меняем размеры страницы
\usepackage{geometry}
\geometry{left=2.5cm}
\geometry{right=2.0cm}
\geometry{top=1.5cm}
\geometry{bottom=2.5cm}


% изменение межстрочного интервала
\def\heightline{1.2}
\linespread{\heightline} % 1.3 - это полуторный

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% добавляем точки в Оглавление

\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}.} 
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}.} 
\renewcommand{\thesubsubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}.\arabic{subsubsection}.} 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% определим новые команды
\def\VEC#1#2#3{\left( \begin{array}{c} #1 \\ #2 \\ #3 \end{array} \right) }
\def\VECXYZ#1{\left( \begin{array}{c} x_#1 \\ y_#1 \\ z_#1 \end{array} \right) }

\newcounter{sourcecode}
\setcounter{sourcecode}{1}
\newcommand*{\cppsource}[2]{\par{\tt \noindent \ Листинг \arabic{sourcecode}. {\rm \small #2}}%
\addtocounter{sourcecode}{1}\input{#1}}

\makeindex

\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{center}
{\large Федеральное агентство по образованию Российской Федерации\\
\vspace{0.25em}
Государственное образовательное учреждение\\высшего профессионального образования\\Нижегородский государственный университет им. Н.И. Лобачевского\\
\vspace{0.25em}
Факультет вычислительной математики и кибернетики\\
\vspace{0.25em}
Кафедра математического обеспечения ЭВМ\\
\vspace{3em}
Дипломная работа\\
}
\vspace{1em}
{\bf \huge
	\textsf{ Трассировка лучей в реальном времени на x64~архитектуре \\ } 
}
\end{center}
\vspace{0.5cm}
\begin{multicols}{2}
\large 
\noindent 
Работа допущена к защите \\
Заведующий кафедрой МО ЭВМ \\
д.ф.--м.н., проф. \\

\vspace*{1em}
{ \noindent
\hspace*{1.5cm}\hbox to 0cm{\raisebox{-1em}{\small Подпись}}\hspace{-1.5cm}{\hrulefill\ Стронгин Р. Г. }
}

\vspace*{1.0em}
{ \noindent
\hbox to 0cm{\raisebox{0.25em}{<<\ \ \ \ \ \  >>}}{\hrulefill\ 2011 г. }
}
\vbox to 5 cm{\ }
Исполнитель: \\
студент 2 курса магистратуры \\
факультета ВМК группы 86М1 \\

\vspace*{1em}
{ \noindent
\hspace*{1.5cm}\hbox to 0cm{\raisebox{-1em}{\small Подпись}}\hspace{-1.5cm}{\hrulefill\ Морозов А. С. }
}

\vspace*{1.0em}
{ \noindent
\hbox to 0cm{\raisebox{0.25em}{<<\ \ \ \ \ \  >>}}{\hrulefill\ 2011 г. }
}
\\
Научный руководитель: д. т. н., \\
профессор кафедры МО ЭВМ \\

\vspace*{1em}
{ \noindent
\hspace*{1.5cm}\hbox to 0cm{\raisebox{-1em}{\small Подпись}}\hspace{-1.5cm}{\hrulefill\ Турлапов В. Е. }
}

\vspace*{1.0em}
{ \noindent\newcommand{\z}{\textbf{Задача. }}
\hbox to 0cm{\raisebox{0.25em}{<<\ \ \ \ \ \  >>}}{\hrulefill\ 2011 г. }
}
\end{multicols}

\vfill 
\begin{center} 
{\rm \large Нижний Новгород \\ 2011 г.} 
\end {center} 
\end{titlepage} 

\tableofcontents

\input{introduction}

\input{target_setting}

\input{architecture_cpu}

\input{ray_tracing}

\input{optimization}

\input{results}

\input{conclusion}


\newpage
\begin{thebibliography}{99}
	\bibitem{morozov_kazan} Морозов А. С. Трассировка лучей в реальном времени на многоядерном процессоре. Высокопроизводительные параллельные вычисления на кластерных системах (HPC-2008). Материалы Восьмой Международной конференции-семинара. Казань, ноябрь 17-19, 2008. Труды конференции — Казань: Изд. КГТУ, 2008. - С. 241.
	\bibitem{morozov_microsoft} Морозов А. С. Высокопроизводительная реализация трассировки лучей с использованием Microsoft MPI. Технологии Microsoft в теории и практике программирования. Материалы конференции /Под ред. Проф. В.П. Гергеля. - Нижний Новгород: Изд-во Нижегородского госуниверситета, 2009. - 527 с.
	\bibitem{morozov_pavt} Морозов А. С. Сравнительный анализ алгоритма трассировки лучей на системах с общей и разделяемой памятью. Параллельные вычислительные технологии (ПаВТ’2009): Труды международной научной конференции (Нижний Новгород, 30 марта - 3 апреля 2009 г.). - Челябинск: Изд. ЮурГУ, 2009. - 839 с
	\bibitem{latex} Львовский С.М. Набор и верстка в системе \LaTeX. – 4-е изд., стереотипн. – М.: МЦНМО, 2006
	\bibitem{alloftex} Кнут, Дональд, Э. Все про \TeX. : Пер. с англ. --- М. : Издательский дом ''Вильямс'', 2003. --- 560 с. : ил. --- Парал. Тит. англ.
	\bibitem{inteloptimize} Гербер Р., Бик А., Смит К., Тиан К. Оптимизация ПО. Сборник рецептов. --- СПб.: Питер, 2010. --- 352 с.: ил. --- (Серия ''Библиотека программиста'').
	\bibitem{templatecpp} Вандевурд, Дэвид, Джосаттис, Николаи М. Шаблоны C++: справочник разработчика. : Пер. с англ. --- М. : Издательский дом ''Вильямс'', 2008. --- 544 с. : ил. --- парал. тит. англ.
	\bibitem{straustrupcpp} Б. Страуструп Язык программирования C++. Специальное издание / Пер. с англ. --- М.: ООО ''Бином-Пресс'', 2006. --- 1104 с.: ил.
	\bibitem{sivakov} Сиваков И. Как компьютер рассчитывает изображения. Технология программного рендеринга, 11.03.2004. \\ (\href{http://www.fcenter.ru/online.shtml?articles/hardware/videos/8749}{http://www.fcenter.ru/online.shtml?articles/hardware/videos/8749})
	\bibitem{biovulf} Дмитрий Мороз. "Беовульф": Создание фильма, 11.12.2007.\\ (\href{http://www.3dnews.ru/editorial/beowulf}{http://www.3dnews.ru/editorial/beowulf})
	\bibitem{intelintrinsic} Intel® C++ Intrinsics Reference \\ (\href{http://www.intel.com/products/processor/manuals/}{http://www.intel.com/products/processor/manuals/})
	\bibitem{intelmanual} Intel 64 and IA-32.Architectures Software Developer's Manual \\ (\href{http://www.intel.com/products/processor/manuals/}{http://www.intel.com/products/processor/manuals/})
	\bibitem{tbbtutor} Intel® Threading Building Blocks. Tutorial \\ (\href{http://www.threadingbuildingblocks.org/}{http://www.threadingbuildingblocks.org/})
	\bibitem{tbbmanual} Intel® Threading Building Blocks. Reference Manual \\ (\href{http://www.threadingbuildingblocks.org/}{http://www.threadingbuildingblocks.org/})
	\bibitem{cppexpressiontemplate} C++ Expression Templates An Introduction to the Principles of Expression Templates, 2003 \\ (\href{http://www.angelikalanger.com/Articles/Cuj/ExpressionTemplates/ExpressionTemplates.htm}{http://www.angelikalanger.com/.../ExpressionTemplates.htm})
	\bibitem{intelcore980x} Шесть ядер для десктопа: Intel Core i7-980X Extreme Edition, 07.04.2010 \\ (\href{http://www.fcenter.ru/online.shtml?articles/hardware/processors/28480}{http://www.fcenter.ru/online.shtml?articles/hardware/processors/28480})
	\bibitem{rdtscp} How to Benchmark Code Execution Times on Intel IA-32 and IA-64 Instruction Set Architectures. September 2010
\end{thebibliography}

\newpage
\input{rt2cpu.ind}

\end{document}
